[歷史JJ]如果德國唔係咁強大，俄羅斯有無機會統一歐洲？

一戰前美國未掘起，所以依段時間唔會有美國干預歐洲大一統
但有可能由俄羅斯提早整左一戰出黎

另外當年奧地利一戰前已經開始收皮，應該唔係俄羅斯果皮
不過奧地利唔係有德國同佢制衡，未必會咁快收皮
利申：唔係好熟歷史

識歷史就知一戰前既俄國係超廢，基本上係農業國家，打土耳其都輸左俾人封埋黑海，連日俄戰爭都輸鬼埋，工業程度完全比唔上德國同奧匈，內部民族矛盾都幾嚴重吓，邊有可能統一歐洲。

睇下一戰1914 - 1918年就知，德國東線係完勝，俄國係節節敗退，之後加埋內亂，俄羅斯強大係係史太林既極權統治下奠定，唔係純粹得個大字就可以有實力統治歐洲。

德國強大係日耳曼民族性同歷史發展嘅必然。俄國喺一戰根本係病貓，日本仔都打唔贏，淨係恰到滿清同中國。

sorry講到1999，我想問俄羅斯如果有強大政權出現，例如冷戰時期既實力，有無可能統一歐洲

因為我見拿破崙同德國都無辦法統一歐洲

日耳曼唔係包埋奧地利人？
我見奧地利後尾都唔夠德國玩
會唔會日耳曼人都有得細分做幾個階級

對比返歷史，成個歐洲果時都無好強盛既政權，蘇聯未必輸比西歐國家，不過有德國做屏障擋住左蘇聯同西歐國家

英國人表示

其實都無咩可能，因爲以當時歐洲個結盟制度，一旦出現一個超級強權，其他國家就會結盟對抗，例如當時有反法同盟對抗拿破崙。

另外拿破崙同德國某程度係輸比俄羅斯嘅地理優勢，俄羅斯大把本錢同你玩消耗戰，加上佢個冬季凍到痴線，拿破崙同德國都係喺冬天死好多人先將啲隱性問題浮現哂出嚟。只可以話俄羅斯防禦戰係無敵，但係進攻就不了

咩係民族性
用定義模糊至極同奇怪既民族性去解釋一個國家或軍隊既力量未免粗疏同可笑

如果要講日耳曼正統
只要仲有瑞典呢個國家
德國就無可能算係日耳曼正統

德國其實都唔係太日耳曼
荷蘭，丹麥呢啲